南丫海難8年 疏忽無人被控 3犯錯照升職 最高級至助理處長

2012 年的南丫海難 39 人命喪大海，他們乘坐的「南丫四號」被揭批圖、驗船錯漏百出，港府亦指海事處 17 人涉行為不當。不過調查 8 年後，警方、律政司終於本周二（3 日）指證據不足，不會對其他人作檢控。

《立場新聞》調查發現，9 名在獨立調查中被點名裁斷犯錯的海事處人員中，3 人竟獲晉升，其中一人在 7 年間升兩級至助理處長，其職責更包括管轄海事意外調查部門，月薪近 18 萬元。

記者分別向運輸及房屋局，以及公務員事務局查詢，該 3 人曾否就「南丫四號」工作被處分、為何被裁定犯錯仍獲晉升，兩政策局未正面回應。

有罹難者家屬指，對涉事人員竟獲晉升感錯愕及悲憤，認為對死者及家屬極之不公道。

香港仲有公義？

殺人放火金腰帶，果然係歷史不斷重演

屌那星 仲有天理既！

咁似毒奶粉單野

可想2012年已經腐敗到一個咩地步
依家2020又會去到咩地步

特首、司長、局長都唔使負責，有牌都未到公墓員啦。

有權有勢做咩都得

係咪出唔到死亡證？保險唔使攞啦

記得有個船長要坐九年 呢d人咩事都冇

潘老母仲未醒

對而家既政府來講, 呢D先好,
聽聽話話, 唔聽話就翻案, 等坐

樓主可否 pin 返條立場link

有罹難者家屬指，對涉事人員竟獲晉升感錯愕及悲憤，認為對死者及家屬極之不公道。

呢啲算唔算血饅頭

mo

膠官問責制已經唔存在啦~~~

推

好撚法治

一早冇 之前扮到你以為有

中國香港特色法治
OMDB